# Material für Lehrer*innen
---

## Datensammlung

### Standort

freiwilliger Auftrag Sensoren: Einen Tag lang GPX-Track aufzeichnen.

Auswertung: was kann man alles aus dem Track rauslesen?

### Sensoren

Was für Sensoren zeichnen unser Leben auf? Was kann man daraus ableiten?

### Web-Tracking

- Einkäufe
- Webseiten

## Datarryn

- Planspiel "Start-up in Datarryn"
-
- Life-Profiler
- Netflix


- https://www.deutschlandfunk.de/alles-unter-kontrolle-chinas-intelligenter-schule-entgeht.680.de.html?dram:article_id=438868

https://netzpolitik.org/2014/algorithmen-allmaechtig-freiheit-in-den-zeiten-der-statistik/

https://www.derbund.ch/wo-die-bevoelkerung-am-staerksten-waechst-und-wo-sie-schrumpft-744120952946
